新疆集中營酷刑虐殺,逃美維族女子親述

【新疆再教育營】逃美維族女子親述經歷 外媒：格局與監獄無異
中國政府宣稱在新疆設立的「再教育營」是職業培訓中心，惟近日有人權網站公開內部情況，可見其高度設防監控鏡頭隨處可見，裝潢更與常見的鐵窗監獄無異，進出一律要經過嚴格安檢。
另一方面，在美國的新疆維族女子Mihrigul Tursun近日在一場新聞發布會上公開在「再教育營」內的經歷，稱她曾被強迫服下不明藥物、坐「老虎凳」、遭受電擊等。Mihrigul Tursun更當場哭訴「我求他們殺了我」。
據關注中國人權問題的網站《BITTER WINTER》表示，收到「一名記者秘密傳來」的資料，記錄位於新疆伊寧市英也爾鄉一座「再教育營」的內部情況。該座「再教育營」由多幢建築物組成，每個窗戶都被安裝鐵欄，每幢建築物的出入口都有鐵閘及至少3個監控鏡頭，無死角拍攝所有方向。

網站引述消息指，在其中一幢建築物內，每一層有28間房間及3個課室，每間房間可入住15人。房間設有雙重鐵閘，並配備密碼鎖，格局與尋常的鐵窗監獄無異。房間內則有浴室及洗手間，但全都有安裝監控鏡頭。該幢建築更設有一個獨立監控室，工作人員可透過24小時運作的監控鏡頭看到建築物每個角落，課室、房間、走廊，甚至連洗手間內都一覽無遺。至於在課室內，教師講台與學生書桌會被分隔開，中間設有欄桿。

此外，建築物外有大片被鐵絲網包圍的空地，並寫有「應急避險場所」等字眼。但網站透露，該些空地實際上是被關押人士散步或做運動的戶外空間，與監獄囚犯「放風」的做法相同。
另一方面，美、英、法、日等26個國家的278名學者在美國華盛頓舉行的「美國國家記者俱樂部」上召開新聞發布會，簽署並發表一份聯合聲明，譴責中國政府在新疆設立「再教育營」侵犯人權，呼籲國際社會要對此採取行動。

已定居美國的29歲新疆維族女子Mihrigul Tursun更在發布會上親述經歷。Mihrigul Tursun在中國出生，長大後到埃及留學並結婚，育有3個孩子。Mihrigul Tursun在2015年回到中國探親，未料隨即就被送進「再教育營」，3個月後始獲釋。Mihrigul Tursun被關押期間與孩子分開，重獲自由時其中一個孩子已經死亡，另外2個孩子亦健康出現問題。Mihrigul Tursun在2017年再被當局帶走，被連續拷問4天，期間不能睡覺、頭髮被剃光，更要接受入侵性的醫學檢查。
Mihrigul Tursun在數個月後再被送進「再教育營」，被關押在編號210的房間中，與最多68多人同住，年齡由17歲至62歲不等，不少人受過良好教育，甚至有的是醫生。由於空間太小人太多，她們要輪流睡覺，每次只有2小時。房內四面八方都有監控鏡頭，據Mihrigul Tursun稱，她要在監控鏡頭面前解決大小二便。房間沒有窗戶，天花板上只有一個通風的小洞。

Mihrigul Tursun又提到，她與其他被關押的人都被迫服食不明藥物，令她們出血及停經。據Mihrigul Tursun稱，在這3個月內她不停被施以酷刑審訊，中國政府想知道她在外國時曾與何人接觸及參加過甚麼組織，酷刑手法包括有坐「老虎凳」、電擊等，「我印象中他們說的最後一句話是，你是維吾爾人這件事本身就是罪，我昏了過去。」
Mihrigul Tursun更稱親眼目睹有9個人被虐待致死，「這個小縣城裏的210號監牢裏，3個月中就有9人死亡，我無法想象全國會有多少人死去。」Mihrigul Tursun獲釋後被中國政府批准將孩子送到埃及，但要求她事後必須回國。Mihrigul Tursun最終在開羅向美國政府求助，並於9月時與幸存的2個孩子逃往美國。

美國肯做嘢未

咩係老處櫈

Google啦有埋圖，仲有女睇

[url]
[/url]

支那01作反?

痴撚線

唔用今次呢件事滅撚咗呢個地獄鬼國真係天冇眼

有玩開瑜珈應該唔係太難🤔

推

好慘.....班荷里活影星扮睇唔到,好多大國又係。。。。 掩耳盜鈴

Mihrigul Tursun在2015年回到中國探親，未料隨即就被送進「再教育營」，3個月後始獲釋。Mihrigul Tursun被關押期間與孩子分開，重獲自由時其中一個孩子已經死亡，另外2個孩子亦健康出現問題。

好慘

你玩瑜珈會唔會同一招hold成粒鐘，而且個招瑜珈係向下壓點都有個極限，佢依家係隻腳不停咁墊高

可惜無"確實証據"，要好似偷襲珍珠港咁 明刀明槍
但宜家芝麻就係佢在暗 你在明, 不停放暗箭, 人地用佢計較時 佢就著返西裝潑婦罵街咁 要求人地講文明

香港人唔反抗就係呢個結果

今次佢得罪全世界都走唔甩啦

係外國眼中
維吾爾族人滅族問題嚴重過香港
但奈何冇最確實既影片證據
而香港事件就好多影片，好多證據
所以兩件事一齊講應該係大趨勢

冚家產

唔敢想像死左幾多維族人....仲有幾多維族人被酷刑虐待直至死為止...... 納粹德國魔爪下嘅猶太人都係要二戰結束後 世界先知道幾咁恐怖嘅人類慘案

不能為幾個被制裁的人，拖垮整個香港百年金融基業。

試以以上題目作文，500字。

侵侵快啲郁班 仆街冚家剷啦
要中共全黨落地獄

black lives matter!
Are they black?

真係好無奈，一日魔爪仲係度 都無咩可能有最確實嘅証據, 要好似納粹德國咁倒台先會有 但到時人都死哂 變左歷史慘劇
最悲哀係 制度暴力唔係發生自己身上,啲人就唔當一回事

點影到架

維吾爾人當年都有反抗過

唔好講到人地無反抗

簡單來講：你係xx人本身就係一種罪

我地比佢地好，係因為我地比佢地好彩

push

10年後：你是香港人這件事本身就是罪

當年人地仲激過香港
不過果陣資訊無咁流通

Push

今日新疆 明日香港

條女幾撚正，推

全球偽人 左膠睇唔到 唔知道

幾時做野解放新疆集中營？

up

我地好彩嘅係因為香港係國際城市有國際角力, 就算維族有槍 佢地都只會被屠殺, 成個新疆一百六十幾萬平方公里,做咩都無人知, 封鎖地區/傳媒

佢有上日本節目

老虎凳

木馬SM椅

兩種酷刑都係用黎逼供

係...
當年唔少自焚去明義

中共

好撚快就到中共D仆街受刑

新疆問題一律建議國際線

推左之前男模自拍條片未

雖然好好奇呢啲走得甩既維吾爾人點走甩
不過算啦，我完全唔想知

同蓮塘一撚樣

西藏人先自焚..

十年咁樂觀依家已經係

屌啦星 推

你有冇撚腦

呢方面來講香港真係好彩
因為實際情況就暴露喺國際視野底下冇得呃人

香港可見嘅將來
可能兩、三年後

Twitter

舊聞？

中國共產黨冇一個係無辜

我都唔明迫食藥停經點解唔直接比毒藥佢食

另一面比人咁樣迫害都唔會玉石俱焚

仆街

扮下野姐

女權撚人權撚呢

因為仲要留D女人做性奴

集中營入面好多CCTV同公安睇住
你唔會有機會做到可疑舉動

係無能力，無槍權,海軍陸戰隊被鎖住 都做唔到啲咩到, 何況平民,用咩反
一個人反,一粒子彈射殺,其他人唔敢反
一百個人反, 都有一個百軍人 一人一粒子彈
當你一萬人反,走得去邊, 佢亂槍掃射,嚴密監控比你逃出集中營 唔比槍射殺 唔比軍車追殺. 都斷水糧死 百幾萬平方公里

啲維族靚女仲要被迫做性奴

八國聯軍幾時先肯剷除世界毒瘤
香港一無利用價值既話

再者 捉你父母,親人,仔女要脅。唔就範 殺完家人再殺你

連登仔就係咁天真諗到咁美好
覺得有能力反抗
100個人拎機槍你 1000 人都唔夠砌啦

衰d講，仲衰崆過殺死曬佢地

block咗佢, 自己睇路

屌
同1984最尾果段冇分別

唉
推

支那01想洗底？

又係你呀弱智仔

fuck CCP

又係你個on9仔

大家咁話啦
不過我叫做好彩啲
無你咁戇鳩

因為你智障啲

歐美:睇唔到
支:請你哋自己去睇

日本漫畫家將佢既經歷畫左出黎

可能有人post過但再分享多次

老虎凳有啲咩咁恐怖
就咁睇睇唔出
會令到你對腳既血倒流導致麻痺？

所以話中國唔係nazi係咩

好慘

腳骨變畸形=終身殘廢

香港都就嚟會有集中營

將來會成為支共被囚禁同處刑既地方

01又反插

美國衛星咁撚清冇可能睇唔到，你攤開份報紙佢喺太空上邊望落嚟都見到上邊寫咩。只可以話佢困住啲人但冇大規模殺。

Push notifications

wish

好人好姐俾人捉
俾人拉個理由都唔敢講
分分鐘係埃及加入左恐怖組織想回國發動襲擊，個老公都幾撚肯定會係聖戰士。

中國好可能係上帝派來嘅使者，用嚟清理邪惡嘅穆斯林異教徒。
唔應該發生嘅事上帝冇可能俾佢發生，中國咁做上帝肯定有佢嘅理由。

衛星有無咁誇張？？
大規模殺點會無, 殺都唔會室外一大班人排住隊殺比你影啦, 喺室內大把方法 毒氣又得,打死 電殺etc, 當你一個困室殺幾人，無數困室 無數座集中營, 日復日，要將佢地大規模消失 易如反掌

俾人拷問啲咩?
如果懷疑係恐怖分子就算美國都會喺機場捉入臭格，同埋拷問收監，冇即刻打靶算係咁。

到時要抓返領導人 家屬 小粉紅 大粉紅入去住下
我支持 以牙還牙 以眼還眼

國際線有任 請每日推Post

我會記得 他日對住啲支那人講 你生為支那人就係罪

CCP go to hell

整幾張相話啲人有入冇出都證明到啦，建築物容納唔到無限嘅人，燒成灰都有煙，事實係冇就係冇，有你都證明唔到。
不過有圖表明啲人出出入入好似返學放學咁，你自己諗諗。

已封鎖會員 初級網絡評論員
冷血反人類言論

走左就唔好再返去啦 分分冇命

強行彎曲你隻腳 你只可以保持個個姿勢轉唔到 而且會慢慢加磚 隻腳就慢慢彎 自己諗下

芝麻國幾時捉人要講理由？
Btw 5毛死全家

莎車大屠殺

一邊拆十字架祠堂一邊做上帝使者

可能呢壇嘢唔係佢地幕後大老細揸主意呢

係想滅絕下一代等佢地冇得生，玉石俱焚都講得出你真係太天真

下？當年佢地仲激過我地喎！放炸彈，放到買唔到原料就直接攞刀去火車站，公安局劈人

香港人未來

Pushhh

歐美睇唔到

有位日本漫畫家幫佢呢個故事畫咗漫畫 有人翻譯咗可以睇吓

奶緊共

有部份人一直睇到

但大部份係這時人民幣的味道

左膠點解對佢地扮盲？
黑人條命就重要？維吾爾族人就唔重要？

真係chinazi⋯

點解會影到入面d相

inhumanity communist torture

左膠表示得罪共產黨不了

PUSH

左膠:
China money is good
人權bullshit

收埋你條臭尻啦

中共真係恐怖組織黎
CLS

根本係納粹集中營
二十一世紀人間悲劇
點解仲可以喺呢個文明世界發生

點先可以救到維吾爾人

其實點解中共咁撚憎維吾爾族人？

安穩安逸生活咁長大，你就會覺得佢地激
當年佢地被人話係恐怖分子果子果陣，有幾多人注意過幾佢地

今日新彊，明日香港

要幾撚黑心先講得出依句
點解你依啲垃圾仲要係到獻世

可以參考西藏？

好多手足其實上一代都係新移民

呢一點可能比較好彩

最後可能會成為救命稻草

冇得生咪冇下一代囉 有冇咁撚蠢啊
人哋抗爭做過咩google 吓先啦
笑笑笑 笑你老味啊

今次搞唔掂，若干年後「你是___人這件事本身就是罪」演變成填乜國家民族都得

cls

ChiNazi

東突人其實慘過我地好多😔

下 身為連登仔口臭係必須架喎

睇文字已經幻想到個種痛不肉生

點解支那會咁好死畀佢送小朋友返埃及 只係叫佢送完就返支那？唔通有咩把柄或人質支那拎住 所以好有信心佢會返去支那？

咪話捉曬佢26個親戚同老公

斬首行動咁高準繩快柒打爆啲阿頭ok?

人地做錯咩要咁搞人
Dllm 真係仲納粹無異

講野之前用下腦
停經藥食左，一世生唔到仔就可以滅族
佢哋俾中共種族屠殺緊

人留返低，迫你做苦工血汗工廠
已經有人質疑時裝公司喺集中營造衫

要迫害你最慘唔係殺左你
而係令你生不如死。

fuck..幾時先可以滅咗鬼國

香港未來 (如果無美國的話)

Chinazi

屌你老母臭化閪

個個都咁覆，鳩唔撚知咩，以為自己好撚醒咁

有冇諗過要滅族點解要慢慢滅，點解要比機會佢地出到去比世人知，唔通唔知羊出去咩後果？21世界仲黑奴

求翻譯+tweet

竟然係01報 又扮中立？

天滅中共!

其實點解要咁做

原來都18年 而家再報隨時話你顛覆國家

Nike Adidas NBA

再爆出好轟動嘅集中營証據
(但好難,佢封鎖地區+傳媒)
老美出超級重拳+全世界圍堵，但哩兩三代人都好難救到 始終發生咩事都無人知 制度暴力就係咁可怕

01癲左

.

維族人 係直接面對 解放軍/坦克
根本無得打

因為佢地反抗最激烈...........

睇下回族人
回族人 幾乎無乜反抗, 中共直情比特權佢地

其實中共都成日 陰D陰D 搞俄羅斯

例如 搞一帶一路, 同伊朗聯盟.........入侵俄羅斯利益地盤
又派間諜滲透俄羅斯

所以俄羅斯 已經聯合美國, 想一齊搞死中共

屌你老母 新疆真係好撚癲

美國參議員科頓整咗條thread講點解中國想拜登做總統